%@Titre:Etranger 2012
On considère les programmes de calcul suivants: 

\medskip

\begin{tabularx}{\linewidth}{|X |p{0,5cm}|X|}\cline{1-1}\cline{3-3}
\multicolumn{1}{|c|}{Programme A}&&\multicolumn{1}{|c|}{Programme B}\\ \cline{1-1}\cline{3-3}
$\bullet~~$On choisit 5 comme nombre de départ.&&$\bullet~~$Choisir un nombre\\ 
$\bullet~~$Lui ajouter 1&&$\bullet~~$Ajoute 1 au double de ce nombre\\
$\bullet~~$Calculer le carré de la somme obtenue&&\\
$\bullet~~$Soustraire au résultat le carré du nombre de départ.&&\\ \cline{1-1}\cline{3-3}
\end{tabularx}
\begin{enumerate}
\item On choisit 5 comme nombre de départ.

Quel résultat obtient-on avec chacun des deux programmes ? 
\item Démontrer que quel que soit le nombre choisi, les résultats obtenus avec les deux programmes sont toujours égaux. 
\end{enumerate}